香港最詳細分析米奈爾維尼（Mark Minervini）投資技術（1）

各位巴絲大家好，小弟自從五、六年前接觸米奈爾維尼(Mark Minervini) 講投資的書和他的Twitter，發覺發現了新天地。我自己也是從事金融行業，老豆是全職股民，我細細個就跟著老豆學壞了手勢，中三就開始買股票（用左老母賬戶），自己自修了很多基本面分析 + 技術分析的知識，自覺都買賣得不錯。當然，坊間有什麼投資課程，我都讀了個遍。例如施凌部署（後稱施傅）、美股隊長、龔成、廢青、方新俠、Home Blogger 諗Sir，還有其他外國的課程。越學越知道自己什麼都不知道，在大學讀計量金融、考CFA/FRM都不知道讀了些什麼有用的東西。到自己畢業出來當了一陣交易員，才深感學術界跟現實真的是差的太遠了。

但是Mark 哥教了我什麼叫一個真正的專業投資者，什麼叫有一套自己的系統。Mark 哥的投資系統師承投機之神傑西 利佛摩(Jesse Livermore) 、散戶之神達華斯 (Nicholas Darvas)、股票分析祖師，CANSLIM投資系統發明者 威廉 奧萊爾 (William O'neil)，其實是集百家之長。其實Mark 哥還融合了很多大家連名字都沒有聽說過的隱世高手的招式進入他的系統，例如Edward Love、William Jiler。基本上他的系統就是教你用股票篩選器篩選強勢股，然後利用技術分析找出一個值搏率高的進場點，之後設定一個不超過你平均損失的止蝕點。聽上去好像很簡單，但是知易行難。Mark 哥三十七年投資經驗，頭七年他也是渾渾噩噩，但是一發現了他可以利用他自己發明的這套系統做交易，從此沒有一年的投資回報是低於120%的，最好的幾年甚至可以去到400-500%。

當然現在Mark 哥已經擁有了非常多的財富（他又炒股又炒樓，又幫對沖基金做顧問），多到他自己都話more money than I want to invest （多到我不想再拿來投資），再加上年紀越來越大，他老婆又勸他退休，所以他放慢了手腳，但是整體來說他的年回報平均每一年有60%，但是注意他的財富已經是上億美元計，跟他早年窮小子剛開始的時候用幾千美元開始，當然不可以直接比較。我自己在大概5, 6 年前接觸Mark 哥的收費股票平台，就一直有付費跟他學東西，他的Master Trader Program，我也去過三、四次 （因為我有親戚住在南卡Myrtle Beach，每次飛去美國探親又上課）

由於我自己對米氏的投資風格極度著迷，於是決定開YouTube Channel 分享有關米氏的投資心得，以及其他有關投資的知識。希望其他財經台的巴絲都能夠給我一些feedback，大家一起分享，共同改進自己的投資技術。我自己平時都沒有拍開片，硬著頭皮拍了幾段，希望大家不喜勿插，或者不要啪咁大力

香港最詳細米奈爾維尼教學系列 | 分析米氏趨勢模板 a
介紹米奈爾維尼驚人的220%年投資績效
深度分析米氏的經典選股風格
教你股壇怪傑的股票週期理論
簡單一招教你避開弱勢股

[股海巴Youtube]
[股海巴Facebook]

咁你跟左咁耐，發左達未？年回報幾多？

Mark 哥的技巧易學難精，最少需要3，4年先可以熟悉嗰套玩法。我當然還沒發達（本錢少），但是有兩年的回報超過100%，包括今年，還在努力學習

超級績效

畀你玩多幾年，香港首富指日可待

啱, 其實想整個讀書會之類的，所以拍下片講超級績效本書

誠哥一隻Zoom 都收我皮，點比

條片視覺效果唔係太吸引

我都係跟緊佢個度黎學

大家一齊研究

LM

啱，因為我part time 整，唯有整住slide show 先，搞掂內容再搞視覺，謝謝你的意見

其實我覺得你講下你自己用左佢套系統之後犯錯既經驗會更多人睇，例如一年做幾百個trade 既hit rate , false alarm 等等。你有兩年回報100% ，即係你未熟套野都100%，熟左之後你expected 每年回報去到200-300%？我當你十萬開始玩，兩年100% 都去到40萬，咁其實你過幾多年好快過一百

G持

好啊，good idea，之後可以拍片講一下套系統有些什麼盲點。年回報要看嗰年個市表現成點，其實Mark 哥今年有好多學生都超過100%，三月谷底反彈的升浪真的是很厲害。但是上一年(2019)，連Mark 哥自己的表現也不是太好，都是靠10月之後的時間食糊，我估他上年大概有60%回報

巴打一齊加油

屌你教識晒其他人套方法好易失效 stop hunt會多左架

不同意，stop hunt 可以用每一次入市資金控制，例如stop loss 8% ，你原本用100 蚊資金買，減少到50蚊，咁你就可以捱到16% loss ,你講既stop hunt 唔存在

睇極都唔明講四個階段其實過咗先知

呢個我耐不耐都要睇返書先得
當然仲要學識睇圖先可以知道點分

如果散戶個個都識大戶仲駛賺。。

巴打可唔可以貼你積效出黎？
唔係冇乜說服力
ie. win/loss rate, sharpe ratio...etc

留名

呢套方法真係點醒好多人

呢排都學緊，不過7月先正式開始學再入市，啱啱退市
希望下一波會更好

你up乜 我可以控制個倉位大細 同 市場上多人用同一種方式導致stop hunt多左 兩樣野係無關 前者係我對自己最大虧損金額既管理 後者係市場活動 我可以減少倉位降低exposure唔代表stop hunt唔存在喎 做乜呀你

留名等班sh撚入來咬人

你當10周穿40周係第2階段開始，再配合返rs,
點解咁多人用唔到套野，因為佢無講埋要課金marketsmith, 所以你識套手法，但無工具實行

分清楚先，屌樓主個個係你，你屌樓主教識其他人個方法會失效，根本就係on9 。第一樓主唔分享，全世界好多人都會跟mark既方法炒野啦，你唔出去追住其他人黎屌？第二，炒野不嬲係控制自己個倉位唔係控制個市場，市場活動自己控制唔到咪控制自己個倉羅。舉個例子，樓主分享個方法預測天氣，出面落唔落雨唔係人決定係市場決定，但係攞唔攞把遮出街係每個人自己（倉位）決定。咁你屌人做乜？

我入嚟係俾like 呢位巴打嘅舉例

連登真係咩post 都有罵戰

你又真係認真撚黎架喎你講得岩呀 好多人教 屌都屌唔晒 甚至乎我都係跟人學返黎 所以咪又係講下笑 上得連燈下下都咁認真係咪痴線

我同你講緊果樣野咪一樣 我咪講緊無錯你可以控制倉位黎限制最大exposure 但你控唔控制exposure 同市場出現洗盤既機率呢兩樣野係無關 你可以因為市場洗盤機率多左而倉位細啲 但市場唔會因為你倉位細左而洗盤機率低左

當然啦 洗盤呢家野都係睇情況 唔係單睇stop loss位 但係我覺得如果多人set loss係同一個位 市場洗落去機率係會相對大左

Anyway都係炒炒賣賣賭錢姐 何必分得那麼細

其實佢個例子係岩 倉位控制好重要

其實佢d 書係有提RS 呢樣野 (其中一個entry criteria)，你睇番就知.

rs緊係有講，講緊trend template, 你唔課金ms, 用其他例如stockcharts來scan有難度

stockchart 可以寫custom scan 都做到八成既

其實entry level 可以睇咗多空操作先
唔想一嚟課Market Smith 睇住先

支持巴打

會好麻煩，麻煩到唔想用

俾多D錢
工作量咪少時間少D囉
唔想俾咁多
咪用多D時間做多D嘢囉
好公平

我又唔係賣野點解要貼積效 lol
純興趣分享啦

係呀時輪巴講得好啱，要配合RS，在以後的片會講 （挖坑）
連登真是好多高手

marketsmith重要性佔左1半，呢樣超績d書好似無講(好似係)

我又唔敢話有一半咁多，因為Mark 哥啱啱出道嗰陣都無Market Smith用，佢話自己都係買份IBD 報紙自己刨，都畀佢研究到一套系统。如果你問Mark 哥，他會說最重要是maintain risk/reward relationship and do this consistently overtime, progressive exposure （維持風險回報關係，分注）。當然RS好重要，但是只是工具，沒有心法的話，有工具都沒有用，畀把屠龍Q 你都打不了147

我諗法係，你連股都揾唔到，點實行佢套野

巴打有冇睇chart reader cup 哈哈

岩岩開始睇緊本野

工欲善其事
必先利其器

有道理，當然Market Smith 會是最直接，我自己都有用。但是之前我沒有用的時候，都是IBD + StockChart Scan 咁樣做。因為MS 真心有少少貴，剛剛開始trade 的時候，沒有什麼回報，又要每日貨金畀MS 係唔捨得geh... 通常會在stockchart scan 完，然後將個csv 檔 匯入IBD 個 screener 看RS。之前請教過D師兄，他們說stockchart .com 的 SCTR 或者 Aroon Up 可以做得到RS做到的9成功用

無，是你的channel 嗎?

加油啊！至少要讀2,3 次

同路留個名

其實好似好多人都冇乜留意MM套風險管理
淨係留意點樣搵VCP
佢套風險管理反而係精粹
睇績效1建議睇咗後面風險先

台式巴講都好啱，Mark 哥話佢套手法係 risk first approach，未諗賺錢先諗會損手幾多。

btw 連登真係好多同路人，後悔無早D開Post

難得有人分享

練功係要練埋心法

我個人覺得MM第一本書D編排有D問題, 佢將Risk, VCP, charts 果D放哂係最尾先講, 令人誤以為呢D野係次要. 其實係最重要.

練功不練內容 其後來混身都是痛 《葉問風中轉》林敏驄
sor 突然想起這句

魔鬼巴，Mark 哥自己講過話有苦衷。。因為他原本在第一本書把risk control 放在前面，結果畀出版商小佢話一開始就教人輸錢。但係第一本書成功之後，佢個牙力勁左，所以第二本書放了多一點心法在前面幾個chapter，都不怕出版商面色

樓主 有沒課金玩trend template

lm

胸奴巴，我有課，你追翻前面d po 會見到

有D武林秘笈都係由後面練反轉頭

我撐你，連登仔係咁，免費分享又嫌三嫌四，就算李嘉誠教佢發達又嫌人地靠外父。

咁佢係冇提market smith

一開始講risk 好多人會棄書...

多謝你2047 巴，都是憑興趣分享，可能有D巴打平時習慣講野Mean 左少少，但是我相信他們沒有惡意的 （希望）

啱啱睇完書開始實踐
分享下自己做法 有錯屌細力啲
我自己會係跟書用支牛scan咗stage 2先
然後會睇60日漲幅最大優先睇落去
因為發覺咁搵好易搵到power play嘅股
合符價量條件嘅入ms參考埋個RS
然後入watch list等佢慢慢發展set到價提醒

決定買入前第一件事計好 risk reward ratio
Stop loss就睇情況 但一般唔會過10%
後續嘅發展都係跟書去做

其實佢本書開頭都有叫大家睇咗後面先
不過唔知有幾多人真係有留意呢點

最近mark既twitter 都係話只係Long一隻股票，同埋沽空緊QQQ

最近沒咩set up,巴打會唔會係youtube到分享set up同埋 風險控制

今次科技股大跌先留意到MM
想問如果睇書嘅話
應該一二三邊本開始睇先?

MM Twitter: 連登仔成日短炒變長揸

不會只有一個方法，你的方法我覺得都會work
Mark 哥話 MS 的 1 month template 可以作為scan powerplay 的 starting point

他現在只有hold MYOK 同 short QQQ
會分享set up 同 risk control 但是要打一些擦邊球。。。因為上完master trader program 是不可以把MTP的內容轉載的，我要找一些MM的公開資料再在上面發揮

建議由超級績效1 開始，因為think and trade like a champion 會再難一點
其實他有4本書，最新一本講mindset 心態

原本我都係用mm套野炒
炒炒下發現搵d好公司hold耐d仲輕鬆過咁樣出出入入

workload 會少一點，但是會錯過了短時間獲利（例如）兩個星期10% 不斷複利這個過程。都是看你長線或者短線，每一套system 都是have duck must have suck

收到

完全冇

睇長線 以年計
中間點chok咪由佢

連登仔sh 之王, mm 識條撚

直接出樣9up

有新書？咩名

巴打我建議你如果分享佢D嘢就唔好公開佢堂上啲教材
連美股隊長都唔會公開只係分享心得

想問下

用咩方法可以有效記錄自己嘅倉位/回報/交易歷史/賺蝕 之類？

citor 巴 咁可能巴老的風格會更適合你，兩者都有長短，大家都是揾食

我樣唔好

不過諗 有時fix埋一齊可能仲work

ok 收到， sor

這是一門大生意，職業的交易員會用order management system
散戶多數會用自己broker 經紀平台的功能
或者買一些軟件例如esignal 再自己匯入數據

或者自己用excel

一直諗價投同技術分析有無得融入互補長短

Mm太難了要買埋佢堆套工具。。

樓主有無買套工具

價投當然可以同技術分析一齊用，但呢套係momentum trading, 唔係技術分析

Lm

睇下哪一個門派的價投 。。。
如果是巴老風格的，應該作用不大

2008年靠賣空大賺的Michael Burry 其實是價值投資的高手，他曾經說過：
... I was a growth/technical analysis investor for quite a while. I studied TA pretty extensively. Hence, when I felt the market getting toppy last December and became a student of value investing, I found it hard to leave TA completely behind. Mainly I use it only to avoid falling knives and to find buy points at very solid support. I try not to use it to sell stocks because my horizon remains long term.

結論是學過TA就很難不看TA ...

yes

永遠都係你用開嗰套 trading style 就唔好無啦啦走去轉
如果唔係你會死得好慘
同埋人地用嗰套唔一定係啱你性格
100 個人就有100套 trading style
除非你好似超級績效 MM 講話有條友為左學佢套野
連MM起居飲食生活習慣都學埋
睇文字描述都覺得嗰條友痴線

利申左先，非引戰

無質疑過佢d 野唔work，呢十年trade momentum 一定得

但只係好奇點解佢d AUM/sharpe ratio/CAPR 硬係有似個謎咁

即係上至巴老下至黃國英，d performance 都好透明架嘛

另一方面，咩丁世民沈大師果d 財演，吹就吹得好好聽，但就永遠show 唔倒任何fact sheet

頭盔多次無質疑過MM 唔work，無質疑過佢係好米，但好奇點解佢d performance 咁神秘，一想討論下就會有佢d diehard fans 話佢以前拎過幾次抄野比賽冠軍 大佬呀我中六時買波夠試過連中兩條6串1 啦

樓主 想問下mm個 mtp有咩特別？ 有咩內容書cover唔到？ 因為見到都幾貴下

佢個subscription 全部trades都有real time 公佈買賣價
同定期會analyse performance
好透明 不過要俾錢先睇到姐

咁我直接比錢唔駛咁辛苦研究啦

佢本書我睇唔明

求魚不如學捉魚

係㗎
你大把錢可以交俾基金佬添

窮撚先要靠睇書 睇YouTube 睇連登

學識自己釣魚先最重要
佢套方法都唔係100%啱所有人，要跟自己性格再調整

同埋其實好公平姐 比多啲錢咪有懶人包 無錢咪睇書自己研究
你錢夠多嘅直頭打本比人開個基金 unun 腳收錢都得

認同, 佢退休之後你重點跟

留名學野

巴打問得好

請看超級績效2
In 2003, a large money management firm approached me about consulting for it. When the firm asked to audit my account, I said absolutely. A small team of its accountants went over my statements and trade confirmations; they even spoke to the brokerage firm where I placed my trades. When the results came back, the head of the money management firm called me. “We can’t figure out how you’re doing this,” he said, “but you have an alpha (excess return above the market) of 212 percent and a beta (volatility) of 0.43.” During this period, 88 percent of my months were positive with only one down quarter. It was the most incredible performance they had ever seen, all done with little drawdown or risk.

Mark 哥不講sharpe ratio AUM 等等是因為，第一他不是fund manager ; 第二是因為他的收費平台不是教你portfolio management，而是畀idea 你trade

MTP 會詳細很多，還會有不同的講者，不是只有Mark哥
Mark 哥成日都話書是flight menu，MTP是flight school

搬埋入去住 cls

樓主 點睇依家個市
我見唔到有咩set up，所以依家個倉只係短暫short nasdaq

邊個黎

mark ritchie ii?

支持樓主
想跟樓主學下野！
仲睇緊超級續效

學功夫第一樣唔係學紮馬步，而係學捱打先，點樣避開重要部位被攻擊

留名學野！

而家睇緊超績1，已睇左後面先。
不過睇完後面啲risk mgmt同VCP其實都無咩心機睇番前面。
覺得用MS睇RS都可以做到佢前面講要做架野架效果。

叫 darren

lm
學緊

留名睇下

push

巴打 留名學野!

但係冇必勝wo
你不斷swing trade
散戶一般都係打和or輸

其實本金得十萬
應唔應該集中買一至兩隻股TSLA,NVDA,SQ,APPL果D食大浪
定學米氏果套好D?

最新集中帖，大家幫推

當然有方法在50/50，甚至40/60的情況之下都可以拿去顯著的正回報，將來有機會拍片講

你假定了強勢股永遠都是這些股，但是如果下年這些股票全部橫行，會點？Mark 哥的方法就是教你不斷篩選新的強勢股

Mark 哥點睇 指數ETF

Mark 哥幾乎不會買例如SPY這些指數ETF，因為充其量只會得到與大市同步的回報(beta)，但如果他看好整個行業，例如半導體，他偶爾會買行業的ETF

讀quanfin cfa frm 嘅野真係完全無用?

呢個post 多同路人姐
出面講止蝕都俾人屌on9

連燈講止蝕會比人當on9仔

留個名先，得閒上amazon買晒佢kindle版

做自己野就得唔駛理人
炒股從來都係一樣好孤獨嘅遊戲
100個人應該係有100個trading style
因為100個人就有唔同性格同自身考慮嘅地方
總之可以長期響市場搵到錢嘅就係good style

岩岩開始睇

留名學多樣野先

訂閱左先慢慢睇

youtube如果有字幕會好D

佢6/9 short左qqq喎

MM 出tweet 話大市應該仲未見底

每一個行業成功嘅人都係小眾，你想成為成功嘅trader，註定同大部分人都係話不投機半句多。

想問下mm 成日話突破左個pivot point, 就可以買入， 我唔識點睇個pivot point

係要啲時間，有一半以上的pivot 沒有一條明顯的阻力線可以畀你睇到，我之後會拍片講

新系列回顧米氏2020年8大操作

米氏2020年八大交易詳解 | 開場白 + 4月入市位分析

VAPO 進場點完美解構 | 解密基金大師威廉伯格網球投資大法

繼續驗屍式分析VAPO世紀交易 | 和你一起讀超級績效百看不懂的股價形態

20年強勢股王BVXV爆升前交易量異動 | 揭示米氏勝率50%仍然大賺一倍的原理

6週爆升400%，短期飆漲股的力量形態 | 汽車零件股PRTS帶來的意外收穫